\section{Średnie i najlepsze z dotychczas znalezionych rozwiązań}

Rysunek \ref{fig:restarts} przedstawia średnie i najlepsze z dotychczas znalezionych rozwiązań 
(dla danej liczby iteracji) dla kilku zbiorów danych (\emph{berlin52}, \emph{ch150}, \emph{eil101}, \emph{kroA100}).

\begin{figure}[H]
\subfloat{\includegraphics[width=0.48\textwidth]{mean_min_berlin52.pdf}}
\subfloat{\includegraphics[width=0.48\textwidth]{mean_min_ch150.pdf}}

\subfloat{\includegraphics[width=0.48\textwidth]{mean_min_eil101.pdf}}
\subfloat{\includegraphics[width=0.48\textwidth]{mean_min_kroA100.pdf}}

\caption{Porównanie średnich i najlepszych z dotychczas znalezionych rozwiązań}
\label{fig:restarts}
\end{figure}

Jak widać na wykresach, początkowe wartości średnich, zanim się ustabilizują, oscylują wokół właściwej wartości.
Natomiast wartości minimalne (najlepsze) zmieniają się skokowo w momencie znalezienia nowego, najlepszego rozwiązania.

\vspace{0.5cm}

Trudno jest odpowiedzieć na pytanie, ile razy opłaca się powtarzać uruchomienie algorytmu. W dużej mierze zależy 
to od ,,szczęścia'' (losowości). Pewne jest, że im więcej razy uruchomi się algorytm, tym większa szansa
na znalezienie lepszego rozwiązania. Liczbę uruchomień algorytmu można traktować jako przetarg pomiędzy jakością rozwiązania,
a czasem oczekiwania na zwrócony wynik, przy czym po pewnej liczbie iteracji zysk w większości przypadków staje się znikomy.
